【淡友俠落錯車9年】嘉湖純3房595萬沽 代理指6球以下盤已絕跡

【上車天堂】嘉湖純3房595萬沽 代理指6球以下盤已絕跡
3小時前
即時財經

樓價升勢持續，令上車屋苑更受追捧。中原地產伍耀祖表示，近期樓價升勢加快，最新天水圍嘉湖山莊純3房單位600萬元以下盤源絕跡，現時最低叫價為610萬元。該屋苑本月至今錄得21宗買賣成交，平均實用呎價約10,894元。

伍耀祖直言，因6球以內可做8成按揭，首期有限的買家擔憂樓市繼續升，屆時按揭成數變成6成，相差約120萬元，就加快入市，「真係好難再有600萬以內，現階段純3房已超過600萬，加埋交吉先做到高成數，所以600萬交吉盤非常吃香」。

廣告
他指出，本周連錄4宗低於600萬元的純3房單位成交，均位於低層，最新景湖居11座低層C室，實用面積546方呎，建築面積709方呎，剛以595萬元成交，成交呎價為10,897元。原業主於2016年4月以367萬元買入上址，SSD（額外印花稅）期剛滿，轉手帳面賺62%或228萬元。

同一時間，兩房單位也跟隨升勢。中原地產文家輝表示，近期天水圍嘉湖兩房連續破頂，以致與栢慧豪園兩房價格更接近，呎價甚至更高，引致栢慧豪園成交明顯加。剛促成栢慧豪廷8座中層D室成交，實用面積512平方呎，建築面積654平方呎，兩房間隔，外望街景，剛以595萬元沽出，平均實用呎價呎價11,621元。

他指出，買家為本區上車客，於農曆新年前已留意嘉湖兩房放盤，本來購買預算520萬，唯上月兩房單位成交加快，盤源急速減少，部分業主提升叫價，兩房單位價格升至550萬至580萬元，令買家覺得價格不合理，故轉移目標，又見栢慧豪園樓齡更新，且附設露台，面積更大，買家即日睇樓後，還價兼落訂，成功以595萬元購入單位。據悉，原業主則於2010年10月以228萬元買入單位，現沽貨賬面獲利367萬元，升值近1.6倍。

下盤已死

大家有理無理 買撚左先 而家連綜援山莊都升了

按揭政策跟唔上市場